（長篇 慎入）書展對個女仔一見鍾情 好後悔無膽開聲

書展終於落幕了，想不到在書展偶遇一位少女竟會讓我日思夜想。唯有用文字寫下當時的感覺和心路歷程，將來可以回憶一下吧。

各位入過會場都會發現不乏樣貌標緻的少女，但好多都只是經過望完就算。在芸芸美女當中，只有她令我有一見鍾情的感覺。當時是書展的第二日中午，與她相見於擺放李碧華作品的攤位前，甫一見到已有心動的感覺，身穿背心恤衫及闊腳西褲，襯托著小麥般的健康膚色，黑白分明的眼睛，紅紅的小嘴，到耳邊的短髮七三分界，三的那邊全撥在耳後，至於七那邊，前額的頭髮會隨著低下頭看書時垂下來，不久又撥回耳後但又再垂下，重覆了幾次，難怪說女人撥頭髮是最性感的一刻。整個感覺瀰漫著一股知性美，現在回想起來，桂綸鎂有點像她。

感覺這東西真是神奇，何以她會比其她女人吸引到我呢？我也很難具體說出來吧。總知我已被她電得神魂顛倒，令我透不過氣，腦海中一片空白，回過神來，早已耗掉了一段時間。幸好她仍在聚精會神地選擇李碧華的作品，我站在她旁邊，雖然與她一樣在書堆裏東揭揭西揭揭，但我神不守舍，在盤算如何跟她打開話匣子?其實她找李碧華的書，已經是一個很好的話題，只是我無膽而已。我擔心的事情太多了，例如她有男朋友嗎?她會否覺得我痴漢呢?她冷淡回應甚至漠視我那麼辦呢?她會否覺得我是開放的人會隨便撩女仔呢?預備好的話卡在喉嚨中間，唯有頻頻吞口水減輕這股緊張。這種想吐未吐的感覺持續了一排。最終我還是沒有講，看著她拿了兩本書付錢離去了。

她走了後我才如夢初醒，可是她已經芳蹤杳然，唯有帶著失落和悔恨的情緒離場。接下來的幾天書展我也有去，除了買書外，更重要是想會不會再看到她，兜兜轉轉間又回到李碧華作品的攤位，在書展眾裏尋她千百度，只盼驀然回首，她會在通道旁的燈火闌珊處，但世事豈會盡如人意，當然失望而回了。

我嬲自己諗太多，有大好結識的機會不好好珍惜，白白浪費了良機，即使結果失敗，也算作過嘗試，無愧於自己，今次一別以後也沒有機會再見到她了。所以看見心儀的人，不要顧忌太多，一股作氣上前吧!否則像我一樣後悔莫及。

打個丁先你就唔會諗咁多

生理反應
傾幾日偈已經可以無感覺
唔使咁後悔

我都明嘅
結果點無所謂
係嬲自己嗰一刻無膽無盡力試